大數據：區選投票率料破紀錄超 60%ㅤ

自 6 月開始的社會運動已由「反修例」演變成「反警暴」及「反極權」，並大規模在港九新界「開花」，不過運動未影響區議會選舉如期進行。ASI 大數據以不同數據、演算。截至周六（23 日）下午 5 時 15 分止，建制及泛民任何一方均未見明顯優勢，整體投票率若少於 70% 的話，建制派的鐵票仍會發揮一定優勢。

ASI 大數據以往在 6 月 9 日、6 月 16 日、7 月 1 日及 8 月 18 日的大型遊行及集會前，具體估算遊行及集會人數，這次以相同的系統及演算法，推算出這次區選的投票率將會超過 60% 甚至更高。ASI 大數據以「區選」及「區議會」等多個關鍵詞彙的新聞及資訊需求量的變化，再同比過去三屆區議會選舉前夕的數據及最終投票率，再估算出今次區選整體投票率

第六屆區選將會在周日（11 月 24 日）舉行，屆時 18 區會產生 479 個區議員（包括 452 個民選及 27 個當然區議員），452 個民選議席由 1,090 名候選人角逐。ASI 大數據系統將 1,090 名候選人，以人工智能（AI）系統、背景、區議會官方資料及政治連繫，將之劃分成建制、泛民及中間陣營。

截至周六下午 5 時 15 分止，系統估算後發現建制及泛民陣營，仍未有任何一方取得絕對優勢，兩陣營估算可以各取得 200 席以上，雙方相差不超過 15 席，至於中間陣營則估算取得約 20 席。有關估算已將候選人的網上知名度、鐵票率、連任優勢等因素一併考慮。

值得留意的是，ASI 大數據系統雖然估算整體投票率會超過 60%，但建制派具有龐大鐵票，整體投票率只要少於 70%，建制派的鐵票率仍會發揮一定優勢，所以周日整體投票率愈少，建制陣營勝出的機會愈大。

另外，我亦關心網上世界提到區議會時關心什麼，截至 11 月 23 日止的 21 日，提及「區議會」的新聞或發帖共有 6,891 則，隨著區選接近相關的新聞量亦有所上升，不過網上的互動率並未按新聞發帖量而同步上升，這種落差意味：(1) 選民對區議會新聞發帖沒有興趣；(2) 選民早已有定案根本毋須再仔細留意相關的新聞發帖，在投票率超過 60% 下我傾向相信後者。

大眾對區議會相關的新聞發帖興趣不大、互動率偏低，最主要是因為過去五個月社會發生的事件已令選民出現二分化，即是建制及泛民陣營壁壘分明，這點與以往選舉中間派足以左右大局有所不同。

「黎明行動」聽日選舉行動方案！

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Push

投票注意
所有人同我著紅橙黃綠青藍紫白衫
如果有人問你投比咩人/黨派，一定一定要答「建制派」，仲要加多句「反對暴力，希望香港回復和平」
乜口號都唔好叫，買包花生番屋企坐定定

全世界同我去投票

竟然仲係一半一半

【11-24 告急】 投本土泛民，不投建制，連登每小時245留言討論投對家，有圖

11月23日 9am

11月23日 6pm後

詳情幫推這個

推

算係咁啦
區選上次議席係七三比

2015年7：3左右，呢家一半一半算係咁

唔係老美，你一係比納粹統治，一係比一國一制嘅共產主義統治

回錯

Bob叔開live 屌柒投票前出現嘅分化撚 對唔住義士

隨時過100%

投票率要推到上近8成
否則泛民/本土會輸

出街投票保平安

......

撞區果三十幾區將會係關鍵！
請侯選人大局為重！！

非建制大把撞區，就算贏選票都會輸議席

6成8啦 聽朝就知

全撚部同我去投呀

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多

點解都仲係只係得60%人投票？

票都唔撚投就唔好叫自己黃

青山人口、離境人口、守關口人口……

大把人未係選民加上唔一定會投

要瘋狂谷人投票呀

呢個真
五大訴求係要雙普選
區選一人一票都唔去投

迖Ming一派d Friend子黎

同上屆比多咗一成幾，已經好多

西灣河中槍同學籲11.24踴躍投票： 每一票都係好關鍵

記住投票呀
同埋唔好最後一刻先投呀

好多移民撚

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修下 和理非天書

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

16年立法會投票率都係得5成8咋喎，應該唔駛7成先贏到掛

唔奇 ... 其實選情唔係之前成日講贏到開巷咁樂觀,
如上面分析, 其實今屆泛民如果拎到 >200 席已難得...

點都好, 大家盡投 ...

7成啦

高登全民投廢票

假如過住取態不變
「票投建制派 全家死清光」驗證成效

真，多好藍屍癈老係好低調，唔覺唔覺其實好多票

所以聽日係硬仗，要盡力，一票不能少

塞鐵行動激發咗好多偽中立出黎投民建聯

Blocked

我要100%

投票率個份母好似已經係已登記選民

呢Team之前的預測好似超神

咁撚少

到時候多過100％

踢走保皇黨

同意後者 個幾月點會唔知自己投咩

起碼要七十啦

次次都有多冇少，但當然數據還數據，出去投

呢個大數據之前估69,616,818遊行人數比例好準
但每次出黎結果都比佢預期仲好

希望今次都一樣,過7成

事實上要有8成做目標
一齊去拉人投票

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

好撚欣賞呢啲數據友

未有任何一方取得絕對優勢，兩陣營估算可以各取得 200 席以上，雙方相差不超過 15 席

全世界後生仔都係懶得投票,尤其區議會冇立法會關注度咁高
同埋冇記錯選民登記好似係上年年尾截止(?)今年有心關注想投既都無得投

準到有d恐怖

哇，咁樣一睇真係好準

投票率推到上75就唔係5050, 18-30投票率一定要高8成

所以早投做勢有必要

70%

只要贏少少，建制就可以話民心係支持止暴制亂
今鋪共產黨計好咗所以先由區選繼續進行

點解唔俾埋數字

呢隊team啲大數據好準

佢地DC真係有優勢
如果係LegCo，政府冇咁敢去馬

唔係 七月截 即管睇吓新增三十八萬選民有幾多係自己友

全部同我去投票呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯

麻煩全連登巴打聽日投完都去落場拉票
憑心去做，唔好違例

具體估算遊行及集會人數

咪咁樂觀，遊行好多未夠18歲

老實講六成投票率係好誇張㗎啦喎已經

年青人投曬都只係25%

[選情嚴峻？] 18至35歲選民只佔整體選民24%，反而65歲以上的選民比例增加2%

如果有7成就真係破紀錄
6成都未夠贏

愈高級投票通常愈高投票率
呢啲無能議會選舉都有咁高投票率
完全係因為已經變咗政治表態事件

都冇錯

目標8成
落場拉人投票

唔好問點解唔再高啲
我地都有份搞成咁
大家一齊努力收埋藍絲家人既身份證啦

有六成最好，可以贏過半，就係驚超唔過六成

條bar睇上去過七成
個team似乎想帶定頭盔，費事去得太盡炒車

nonono...阻人投票犯法
你應該係要幫屋企人處理文件je

盡力

其實7成已經係歐美台灣 level

我求下大家一定要投呀
唔好白票射落海

要！

區議會劃分先天不公，而且區選有撞區爭位情況，再加上中蟈又多三年時間種票。

前排民調，奶共派有翻生積象。要贏，一定要超高投票率加運氣呀

香城online玩家大型活動 投票Challenge

佢估616 人數好似得1.4m 定1.7m?

後生投票率可唔可以過班老野

話最多去到1.4m
818佢估多過69少過616都中

上星期罷咗一星期工就預咗會失去部份票或者激起一班本身唔投嘅人出黎投建制

當香港由一個國際都會
變成殺人強姦棄屍都可以擺明車馬嘅恐怖地方

我會覺得6成投票率仍然係低
因然仲有咁多人唔去盡公民責任
連投票果幾步路都唔想付出

真，但總票數一定要高過保皇

住得近票站既人可以影低全日有幾多人入過票站

都係得6成。。。我話你知，後生投票率無8成都唔駛指意贏

種埋種埋好撚多
可以五五開已經好唔錯
唔好過分樂觀希望變失望團結變分化

，

咁都係60
其實果40真係無資格生存

痴鳩線要7成先頂到種票

和理非表示今次真係最有機會過半數既一次
如果咁都唔可以過半數，香港人真係唔配有民主
雖然呢個月既事有機會會流走一d票
但我點都相信今次一定最有機會會過60%
如果真係所有票站如常開到夜晚1030
肯定會過16年立會果次58%
求下大家唔好吊泛民/玩分化/焦土/射落海
選完先再吊
見住身邊d朋友去旅行唔投票，但平時係到狂吊政府我真係無野好講！

嘩準得咁誇張

有冇識d港豬到仆街既人 完全唔會理

另外果40%嘅人有咩緊要嘢做？拯救地球？

1124齊投票 光復香港時代革命！區議會選舉集中討論區

真定假? 有冇波TIPS?

訓到自然醒 再食好西 玩

去旅行囉，有朋友真係咁

咁多廢老...

屌啦，咁自私

就當你去旅行，咁其他呢

60%咁少
我要再多d

選民登記要每10年RENEW一次啦，咁多廢AC頂住.......

投完票, 大家去一些高危區去洗樓.

就算不支持民主派但⋯⋯
都要投民主派去踢走賣港建制派！

希望做到5:5 OR 4:6

建制及泛民任何一方均未見明顯優勢，整體投票率若少於 70% 的話，建制派的鐵票仍會發揮一定優勢。

記住就算輸咗
都唔可以自己人屌自己人
保皇贏咗唔可怕
最可怕既係個個怨婦上身發悔氣
泛民本土分化互相割𥱊
只要我地繼續不割𥱊不分化不督灰
從錯誤失敗中改善
場運動就唔會輸

唔好低估港豬有幾自私 幾咁無知

你知唔知就算係立法會選舉都未試過六成投票率

我地要建制派輸

靜靜地唔得嘅...

重申一次

投票率過 65%
80 90 00 投票率要過 80 %
先收貨

全世界聽朝見

但係果D 人又會走去登記做選民

6成已夠贏 7成投票率絕冇可能

屌
睇返香港史上所有全民投票紀錄
原來戰後真係未試過6成以上
就算係戰前唯一一次全民公投都只係有48%人

YES
數據正確
後生嘅聽日少你一個就玩完

其實6成好敏水
6成贏得好少

起碼要7成先得

再加上建制 同政府 背後既黨國機器都無阻止

唔好開心得咁早

整體投票率只要少於 70%，建制派的鐵票率仍會發揮一定優勢。

連登叫人投票po完全推唔上既原因。

往年年輕人得3成幾投票率

記住準備埋投建制果個人既原因呀

————————
7:30am 票站見
唔投對唔住所有義士
唔好比建制狗同狗官笑住宣佈勝利

香港就黎有六百萬人係夠資格做選民，但有登記嘅只係四百萬，而以往投票率都係一半上下，即係全香港都係得二百萬人左右去投票炸。今年六月以黎有兩場二百萬級別大遊行，望就望個投票率同人數創新高啦

一人走多步，叫身邊人投票

因為仲有人但覺得唔需要理同路人諗咩
一定要多啲聽下同路人講
大家齊上齊落
對家係等我地做錯事
所以我地一定唔可以錯
唔好咩都想當然

大把中學生冇得投
加上大把廢老藍絲又種票
加上又有人吹話要射落海
拉上補下
分分鐘輸鳩埋

一人拉多三個去投
要連登外多d宣傳

————————
7:30am 票站見
唔投對唔住所有義士
唔好比建制狗同狗官笑住宣佈勝利

講真
個香港係後生嘅
最多3成3人出黎
一般2x%大約

我自己都退休人士
都唔怕難聽講句
嗰班藍絲班廢老唔知有冇4年命
但佢地投票率6成6

所以要拉票要拉票要拉票

係 一種票 二人地團結
輸投票率 抵俾人笑 抵俾人睇唔起

又係呢條垃圾嘅分析，咪睇咁多啦

其實係預輸，跟住黃絲懷疑人生，全部人崩潰，白做白比狗打5個月

拎到一半既話係大勝局面來
你睇返之前就知

聽日就算區選輸左並非end game

除咗自己投票
聽日重要救走自己爺爺嫲嫲啊
只要做到呢樣野 聽日區選香港人一定會贏

可以咁理解
6成係5050
7成係贏撚硬
低過6成就輸撚硬

出黎投票啊仆街

真係好準. 不過, 希望佢地錯一次, 投票率過7成.

投本土，投泛民，民主派，不投建制，不投建制，不投建制

後生起碼要有8成投票率
唔係點對得住手足

其實都已經兩次二百萬人大遊行，冇可能投票人數少過以前。上次區選唔夠一百五十萬人出黎投，立選就二百二十萬人。以今次四百一十萬人計佢七成出黎，有二百八十幾萬人出黎投好合理

希望年青人出來投票.

但你見仲咁多人去飲喜茶. 實情好多仲係港豬.

二百萬入面, 好多18歲以下無票.

無論如何, 盡量叫身邊既人, 尤其年青人去投票. 一票都要能少.

其實你睇清楚條bar，在七成左右
不過個team唔敢去太盡，無標投票率

係 有好多人好似樓上咁唔知